<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>飞逝的实习岁月</title>
    <link href="/2024/08/30/20240829/"/>
    <url>/2024/08/30/20240829/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;没想到上次写心得已经是 4 月初了。</p><p>&emsp;&emsp;简单回忆一下当时的处境吧：当时自己还身陷找实习、给老板干活的双重挤压之下。每天无止境的刷题、学八股、项目积累及面试，由于准备的不充分，只能边学习边投简历。找实习过程中，经历过连续失败的笔试、面试，想过放弃一了百了，在 18 舍天台望着天空和自己对话鼓励自己坚持下去，最终在面试中不断积累经验，最后也是得偿所愿，在生日那天顺利通过繁歌的二面后，五一假期返校后获得了阿里云的实习 offer。完成了学校的交接工作后，就开启了三个月的愉快实习生活。</p><h1 id="初识：你好杭州"><a href="#初识：你好杭州" class="headerlink" title="初识：你好杭州"></a>初识：你好杭州</h1><p>&emsp;&emsp;我以为刚到杭州回和上大学时刚到武汉产生一样的情节：车道两旁的紧凑高楼，盘旋拥堵的城市高架，熙熙攘攘的闹市人群……</p><p>&emsp;&emsp;实际刚到杭州，发现高铁票买错了，坐到了杭州东，还要做一个小时地铁到杭州西，然后再打车到亲橙客栈。（位于郊区的一个小村子，空气清新，烟雨朦胧）过了一天和之去西溪和西湖玩，路上发现杭州的建筑更加扁平化，宽敞但高度有限；马路街道必有绿化隔离，建筑离马路都较远，显着马路特别宽敞。在西溪和西湖旁，感受到了独有的江南气息：西溪的苍郁园林，西子的山水画廊，苏堤、白堤的游客匆匆，和武汉这座城市完全两个风格，更得人心的慰藉。</p><p>&emsp;&emsp;可能这也就是西子湖畔的感受吧，在余杭，杭州又是另外一个风格。工作日，早晚高峰的行人匆忙，云谷园区的人声嘈杂，通勤班车的沉闷寂静，年轻人虽多但大都面部有气无力，踱步速度却不拉下。以至于自己对于杭州留下了一个刻板印象：牛马之城（吐槽）。</p><h1 id="实习：见识-感触"><a href="#实习：见识-感触" class="headerlink" title="实习：见识|感触"></a>实习：见识|感触</h1><p>&emsp;&emsp;不得不说，实习期间见识到了许多。头部企业的员工工作模式，交流方式以及工作、学习各方面的能力，让我大开眼界。在这里接触到了优秀的人，他们思维敏捷，执行力强，健谈，有想法，会生活……让我明白，天外有天，人外有人。</p><p>&emsp;&emsp;我的实习主管，繁歌，就是这样一种我认为的精英。在生活中和他相处，吃饭、散步，无所不谈，虽说有奔四的年龄，但却有着二十多岁的生活态度和心态、思想。然而在工作中，却展现出对业务的熟练，严谨和较真。第一次向繁歌请教业务，繁歌那思维跳跃和手脑并用的执行力，让我着实吃了一惊。繁歌真的是一位我很敬佩的 Leader。</p><p>&emsp;&emsp;带我的师兄，霏宇，也是一位很有意思的师兄。师兄的工作和生活也是泾渭分明的。生活中很 E，自来熟，乐天幽默派，很有话题度，组内的师兄师姐都很喜欢和他聊天。工作中很负责任，在带我的期间师兄自己的业务也很忙，但也不遗余力帮助了我很多，包括对业务的解读，架构设计的建议，各种工具的使用等，最后还要收拾一些烂摊子。师兄的减肥计划执行的很顺利，另外如果来年入职阿里的话，希望师兄能够脱单！</p><p>&emsp;&emsp;最后的答辩还算顺利，这次经历也给了我一个很大的认识：PPT 多熟悉还是可以脱稿讲好的。这次答辩听说我是讲的最流畅的，可惜问题回答还是有点瑕疵，不过都过去啦了，敬候佳音~</p><h1 id="返程：流水账-碎碎念"><a href="#返程：流水账-碎碎念" class="headerlink" title="返程：流水账|碎碎念"></a>返程：流水账|碎碎念</h1><p>&emsp;&emsp;今天刚办完离职，和繁歌、师兄师姐们一一告别后，办理了离职手续，离开了公司。离开的依旧是二号门：那个刚入职的时候进入的们，在车上拿着繁歌最后请客的古茗，思绪万千。</p><p>&emsp;&emsp;晚上和霏宇、参五还有云楷师兄一起吃了烧烤，从学校生活聊到毕业，从生活聊到工作，甚至聊到了业务，最后不知不觉中到了九点半，还依稀感觉天是亮的。真的希望来年可以有缘再见，到时候再一起畅谈人生和工作，从天黑聊到天亮。</p><p>&emsp;&emsp;接下来，极大可能就是我求学近 20 载最后一年的校园时光了。虽然每每想起要珍惜时间，但是时间真是让人猝不及防，一不留意就从手中溜走。但还是要时刻提醒自己，珍惜校园时光吧，这真的是人生中最后的一段校园经历了。向前看，别回头。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>渡人难渡己，医者难自医</title>
    <link href="/2024/04/03/20240403/"/>
    <url>/2024/04/03/20240403/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;明天就是 2024 年的清明节，节前弟弟放假，今晚和弟弟聊了许多，包括他的学业规划、目前面临的一些问题以及我对这些问题的一些看法。聊着聊着，我自己过往的经历及当下的处境变成了生动鲜明的例子，难得以一名客观者的角度审视自己，今天就谈谈自己的一些思考和感悟。</p><p>&emsp;&emsp;首先是人生这个比较宏大的话题。最近我也有和圯哥聊过，到底是“我命由我不由天”还是“我命有天不由我”的问题，也就是我们常说的是 <strong>“信命”</strong> 还是 <strong>“信自己”</strong>。人生有许多关键的选择，比较大的高考、填报志愿、保研考研、毕业择业等，比较小的购物、娱乐、阅读等，每一个选择都可能会给自己带来全然不同的人生旅途。但是人们很难做到不后悔，对于每一个看似当时的“最优解”，做出选择后都会想象如果自己选择了另外一个选项，自己的人生会是什么样子的。这种思考我也时常有过，最深刻的莫过于升学选择，专业选择以及我目前面临的就业选择。做选择是个困难的问题，尤其对于我这种选择困难症选手，更别说这种足以影响整个人生轨迹的选择。</p><p>&emsp;&emsp;以往两次重大的选择经历，我印象中是这样做出选择的：综合当下的大环境及当前表现出的发展趋势，这种选择应该没有问题的…但是另外一种好像也很不错，就选择一个最稳当的吧…唉~赶紧做选择吧逃离这种纠结的状态吧，以后的路是什么样的还是要看命。（看样子我是比较信命的哈哈哈哈哈 😄）不过，冷静下来想想，其实是不太对的。出现上述情况的前提应该是，没有为当前要做的选择做好充分的准备，导致只能听天由命。另外一种声音又说：准备到什么程度算充分呢？准备是否充分也只能拿最终的结果来进行判定，又成为了典型的唯结果论，也是不正确的。</p><p>&emsp;&emsp;其实细细思考之后，总的原则是不变的：<strong>事在人为</strong>。每一个看似是“命”给你的路，实际上是平日一点一滴历练和经历堆积出来的结果，平日每一次探索、每一次思考、每一次准备都会成为最后做选择的关键时刻的参谋和军师，指导你做出更优的选择。这样看来无论信命还是信自己，<strong>行动起来</strong>或许才是关键(•̀ ω•́ )✧。</p><p>&emsp;&emsp;另外就是如标题所说，渡人难渡己这个话题。最近，建武二战考研失败，同时和 npy 分手了，心情十分低落。我自己找实习也不顺利，于是我们俩聊了很多，什么天将降大任于斯人，必先苦其心志，劳其筋骨…（也算是信命的一种吧哈哈哈 😂）在给他排忧解难、出言献策的过程中，也会考虑到自己当下面临的一些困难，却难以想出解决方法。在帮助他人解决问题时，自己怀有很大的热情，从各方面考虑，给出积极的建议。但面临为自己的困难找解决方案的时候，陷入一种左右为难，进退维谷的怪圈，很容易懈怠下来，陷入一种“开摆”的状态。这也是我当下甚至一直以来面临的一个问题，医者难自医。</p><p>&emsp;&emsp;客观来讲，我是一个逐渐习惯了孤独，不太容易向他人倾诉自我的人。在高中，遇到心里不畅的事情，我总是优先努力自己消化掉这些消极情绪。高中时期，我的消化策略是这样的：假象自己内心有另外一个自己，但是这个自己是一个更加理性的自己，因为我尝试将目前消极的自己作为我的一位挚友，来帮助他敞开心扉，排忧解难。随着进入大学，面临更自由的环境、更开放的思想，这个理性的自己好像很少出现了，或许是自己没有坚持写日记，没有坚持反省自我，不过这些目前也不重要了。（不得不说，写日记确实有助于唤醒另外一个内心的我，也更容易让我敞开心扉进行倾诉 🐷）</p><p>&emsp;&emsp;为解决上述困境，重新唤醒另外一个理性的我或许是一个不错的办法！接下来一段时间每天要抽出时间，或者运动、或者冥想，来进入到这种倾诉状态，唤醒另外一个我，为目前面试和工作的准备排忧解难，提前规划，积极探索有用的信息，早日做出准备，这样在不断“自医”的过程中，为择业做好充分准备。另外就是要保持乐观的态度（这一点我经常向别人建议，自己却很难做到 🥹），拿出 100% 的热情迎接生活，迎接挑战，世界如此美好，要好好地生活！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Restart-2024</title>
    <link href="/2024/01/01/Restart-2024/"/>
    <url>/2024/01/01/Restart-2024/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Restart-2024-🌞"><a href="#Restart-2024-🌞" class="headerlink" title="Restart-2024 🌞"></a>Restart-2024 🌞</h1><p>&emsp;&emsp;随着夜半的钟声和街道口远处的欢呼呐喊，我告别了对自己来说意义重大的<code>2023</code>，跨入了充满希望的<code>2024</code>。已经好久没有这种日记流水账形式的碎碎念了，今天这个具有纪念意义的日子就再来唠叨几句(●’◡’●)</p><h2 id="2023-再回首，恍然如梦-🎶"><a href="#2023-再回首，恍然如梦-🎶" class="headerlink" title="2023 再回首，恍然如梦 🎶~"></a>2023 再回首，恍然如梦 🎶~</h2><p>&emsp;&emsp;相信 2023 对于所有人都是值得纪念的一年。这一年，我们告别疫情，生活重回正轨；这一年，我们抓住本科最后半年的自由时光，踏上期盼已久的旅途自；这一年，我们告别本科好友，各散落天涯；这一年，我们会师研途，开启学生时代最后一段旅程 🧳（maybe）……</p><p>&emsp;&emsp;对我而言，这一年可经历了太多太多。 📦</p><p>&emsp;&emsp;▶️ 一月份的疫情让我亲身体会到人类在病毒面前是多么脆弱；二月份的开学以及开放后的第一次旅行——宜昌，再次拉起我对旅途的向往；三月初入实验室进一步开阔了眼界，对未来有了一定的认识；四五月份的毕设见证了我和兄弟们痛并快乐着的连夜奋战；五月底说走就走的厦门之旅，第一次阳光沙滩和广袤无垠的大海；六月不舍地吃了一顿又一顿饯别宴，告别了众多情同手足的同窗同学；七八月则初入研途，苦苦挣扎，在折磨中也获得了成长；九月大家以全新的身份开启全新篇章，又一个人生阶段正式启航；十月十一月忙碌于第一个项目攻坚及交接，没想到大西北成为了 2023 第二常去的地方；十二月完成最后一次出差，基本完成第一个项目，同时开始应对搁置已久的研究生学业课程。⏹️</p><p>&emsp;&emsp;2023 年对我来说注定是不平凡的一年。这一年经历了疾病，经历了挑战，经历了离别，经历了开端，经历了抑郁，经历了释然。这些经历无形中给我成长，帮助我重新塑造对世界的认知，对自己的认知，留下了宝贵的人生经验。 📮</p><p>&emsp;&emsp;告别 2023，告别本科的自己。 👋</p><h2 id="2024，未来有无尽的长路伴着我-🚴"><a href="#2024，未来有无尽的长路伴着我-🚴" class="headerlink" title="2024，未来有无尽的长路伴着我 🚴!"></a>2024，未来有无尽的长路伴着我 🚴!</h2><p>&emsp;&emsp;2024 年，未来仍有许多挑战！无论是在学业、事业抑或是情感，都要全身心投入，做好计划，果断行动。 🧑‍💻</p><p>&emsp;&emsp;这一年的工作重点要提振自我控制力，将工作主要重心投入到应对社会第一顿毒打——找工作的战斗中。今年要多多刷题，多多学习，丰富项目经验，找到满意的实习然后争取转正！在这个旅途中也不能忘记对自我的认识和探索，对世界的认识和探索，找到适合自己并且自己满意的工作，接下来就准备毕业事宜啦！ 🤤</p><p>&emsp;&emsp;希望 2024 诸事一帆风顺，一步一个脚印走下去，Fighting！👣</p><p>&emsp;&emsp;安~</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>思考</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello-Hexo</title>
    <link href="/2023/12/17/Hello-Hexo/"/>
    <url>/2023/12/17/Hello-Hexo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前记-📘"><a href="#前记-📘" class="headerlink" title="前记 📘"></a>前记 📘</h1><p>&emsp;&emsp;你好呀 😊，欢迎来到 <strong><em>Wu Hao</em></strong> 的 <code>Hexo</code> 博客！在去年的这个时候也尝试过搭建自己的 <code>Hexo</code> 博客，但是由于疫情、工具熟练度等原因，经历了几次删库，没有坚持更新博客。</p><p>&emsp;&emsp;今天（目前已是 17 日凌晨，准确来说应该是 12 月 16 日）刚出差回来，拥有了短暂喘息的机会，蓦然回首，还是希望拥有一个记录自己日常学习及心得的博客。于是就有了这个博客。</p><p>&emsp;&emsp;工欲善其事，必先利其器。因此在这第一篇博客中，我标注了 <code>Tool</code> 标签，来记录一些管理 <code>Hexo</code> 管理、部署等使用方法，以应对后续因忘记管理命令而导致不想再更新（之前的博客大概率是因为此而夭折，这确实是一件令我头痛的问题）。</p><p>&emsp;&emsp;我不想 <code>Hexo</code> 对我只是一个简单记录技术学习的博客，我更想它能够充当一个树洞，能够接纳我一些无厘头的想法、感悟以及无所事事的日常碎碎念（嘿嘿:-P)，希望自己能够坚持更新下去吧！</p><p>&emsp;&emsp;最后以一句我最喜欢的古文之一的名句和大家共勉，同时也设置为了博客首页的 Slogan👇</p><blockquote><p>&emsp;<strong>穷且益坚，不坠青云之志</strong></p></blockquote><h1 id="葵花宝典-📙"><a href="#葵花宝典-📙" class="headerlink" title="葵花宝典 📙"></a>葵花宝典 📙</h1><h2 id="操作命令-✍️"><a href="#操作命令-✍️" class="headerlink" title="操作命令 ✍️"></a>操作命令 ✍️</h2><p><code>Hexo</code> 初始化</p><pre><code class="hljs">hexo init #类似于git init</code></pre><p><code>Hexo</code> 添加文章</p><pre><code class="hljs">hexo new blog-name</code></pre><p><code>Hexo</code> 删除文章</p><p><code>Hexo</code> 删除文章只需要删除.&#x2F;source&#x2F;_posts 文件夹下对应的<code>.md</code>文件后，重新编译即可</p><p><code>Hexo</code> 清除缓存</p><pre><code class="hljs">hexo clean</code></pre><p><code>Hexo</code> 生成（暂时可以理解为编译</p><pre><code class="hljs">hexo g(enerate)</code></pre><p><code>Hexo</code> 服务预览</p><pre><code class="hljs">hexo s(erver)</code></pre><p><code>Hexo</code> 部署</p><pre><code class="hljs">hexo d(eploy)</code></pre><p><code>Hexo</code> 组合操作</p><pre><code class="hljs">hexo d -g    # 先生成后部署</code></pre><h2 id="实用工具-🛠️"><a href="#实用工具-🛠️" class="headerlink" title="实用工具 🛠️"></a>实用工具 🛠️</h2><p><code>Hexo</code> 热部署<br>&emsp;&emsp;如果想要更新代码后试试刷新调试界面，可以尝试使用 <code>hexo-browsersync</code> 这款工具，安装方式也只需要使用 <code>npm</code> 安装，安装后即可使用：</p><pre><code class="hljs">npm install hexo-browsersync --save</code></pre><p><code>Fluid</code> 主题配置<br>&emsp;&emsp;本着简洁、美观、好用的想法，本博客使用的主题是 <code>Fluid</code> ，配置文档可以参考 <a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide">Hexo Fluid 用户手册</a></p><h2 id="迁移终端-🏠"><a href="#迁移终端-🏠" class="headerlink" title="迁移终端 🏠"></a>迁移终端 🏠</h2><p>&emsp;&emsp;背景：开始以为 <code>Hexo</code> 的部署是将所有源代码上传到 github 再进行组织渲染的，后来发现不对，好像只是把 gernate 的文件上传到了 github，于是参照<a href="https://blog.csdn.net/K1052176873/article/details/122879462">Hexo 在多台电脑上提交和更新</a>在 github 新建了 <code>source</code> 默认分支用来保存源代码， <code>main</code> 分支用来进行 Page 托管展示界面，现将简要流程进行梳理。</p><ol><li>github 新建 <code>source</code> 分支，并在仓库 Settings-&gt;General-&gt;Default branch 中将其设置为默认分支，Settings-&gt;Pages-&gt;Build and Deploy 中的 branch 仍是 <code>main</code> 分支</li><li>将该仓库 clone 到本地（此时 clone 到应该是 <code>source</code> 默认分支），下载的文件夹中仅留下 <code>.git</code> 文件夹，删除其余文件。返回原 hexo 根目录，将该文件夹下除了 <code>.deploy_git</code> 以外的所有文件复制到 clone 下来的文件夹。此时该文件夹中应有 <code>.gitignore</code> 文件，用以忽略不需要 git 的文件，内容如下：</li></ol><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">.DS_Store<br>Thumbs.db<br>db.json<br>*.log<br>node_modules/<br>public/<br>.deploy*/<br>_multiconfig.yml<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>如果之前有 clone 过 theme 文件，需要把主题文件夹中的.git 删除掉，因为 git 无法嵌套上传</p><ol start="3"><li>将 clone 并修改后的文件夹推送到远程仓库</li></ol><figure class="highlight sh"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs sh">git add .<br>git commit -m init<br>git push<br></code></pre></td></tr></table></figure><ol start="4"><li><p>后续写好文章，部署后，也需要将整个网站的管理文件上传至 source 分支进行同步，以便其他终端进行拉取</p></li><li><p>其他终端配置好 github 的 ssh 后，就可以直接 clone 仓库到本地，并在 xxx.github.io 文件夹下执行以下命令，自动安装 <code>packages.json</code> 中的依赖，就可以生成、编译和部署啦～</p></li></ol><figure class="highlight sh"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs sh">npm install hexo<br>npm install<br>npm install hexo-deployer-git<br></code></pre></td></tr></table></figure><ol start="6"><li>注意，Windows环境执行完以上命令，紧接着执行hexo相关命令时，可能会出现命令不存在的情况。此时需要前往环境变量中，将<code>./node_modules/.bin</code>文件夹加入到path环境变量中（该文件夹中含有hexo.exe）</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Hexo</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Hexo</tag>
      
      <tag>工具</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
